﻿# 全処理共通の設定

プラグインによっては設定しても効果が無い、あるいは無視するものもある。

例えば project プラグインで生成する場合は各種設定が構築済みである前提なので
出力ファイル名以外の設定は意味を持たない。

## コマンドラインスイッチ

* type epub の生成方法を指定する識別子。ここで指定する名前で使用するプラグインを決定する
* output (省略可能) 生成するepubファイル名を指定する。省略した場合はプラグインによって動作が異なる。
* title (省略可能) 電子書籍のタイトルを設定する。
* author (省略可能) 電子書籍の作者名を設定しる。
* uuid (省略可能) 電子書籍に設定するUUIDを設定する。省略した場合は新規にUUIDを生成する。
* page-direction (省略可能) 書籍のページ方向を設定する。左綴じ (横書き) の場合は "ltr"、右綴じ (縦書き) の場合は "rtl" を指定する。省略した場合は "ltr" とする。
* allow-overwrite (省略可能) epubファイル生成時に既存ファイルを上書きする場合にこのスイッチを指定する。省略時は生成するファイルが既に存在した場合はエラーとなる。
* no-create-epub (省略可能) このスイッチを指定した場合、epubファイルを生成しない。
* no-delete-workdir (省略可能) このスイッチを指定した場合、epubファイル生成時に作業ディレクトリを削除しない。

* verbose (省略可能) このスイッチはパラメータを持たない。このスイッチを指定すると詳細なメッセージを出力する。
* help (省略可能) このスイッチはパラメータを持たない。このスイッチを指定するとコマンドの使用方法を表示する。

--help スイッチを指定した場合、その他の全てのスイッチを無視する。
